# Häufig gestellte Fragen
{: .no_toc }

Generelle Fragen und weitere Informationen zu der in Umbrel eingesetzten Technologie.

Fragen zu Umbrel und der Verwendung von Umbrel werden auf der [Troubleshooting-Seite](troubleshooting.md) beantwortet.

## Inhaltsverzeichnis
{: .no_toc .text-delta }

1. TOC
{:toc}

### Kann ich durch Lightning-Channel reich werden?

Das weiß niemand. Wahrscheinlich nicht. Du wirst geringste Gebühren bekommen. Ist egal. Viel Spaß bei Umbrel!

### Kann ich die externe SSD mit meinem Windows-Computer lesen?

Ext4 kann auf Windows nur mit externer Software wie [Linux File Systems](https://www.paragon-software.com/home/linuxfs-windows/#faq) von Paragon Software (10-Tage gratis Testen) verwendet werden.

### Was machen die ganzen Linux-Befehle?

Dies ist eine (sehr) kurze Liste von häufigen Linux-Befehlen. Für einen Befehl liefert `man [Befehl]` (ohne die eckigen Klammern) mehr Informationen (`q` zum Beenden eingeben).

| Befehl       | Beschreibung                               | Beispiel                                     |
| ------------ | ------------------------------------------ | -------------------------------------------- |
| `cd`         | In einen Ordner wechseln                   | `cd /home/umbrel`                            |
| `ls`         | Ordnerinhalt auflisten                     | `ls -la /home/umbrel/umbrel`                 |
| `cp`         | Kopieren                                   | `cp file.txt newfile.txt`                    |
| `mv`         | Verschieben                                | `mv file.txt moved_file.txt`                 |
| `rm`         | Löschen                                    | `rm temporaryfile.txt`                       |
| `mkdir`      | Ordner erstellen                           | `mkdir /home/umbrel/newdirectory`            |
| `ln`         | Verknüpfung erstellen                      | `ln -s /target_directory /link`              |
| `sudo`       | Befehl as Administrator ausführen          | `sudo nano textfile.txt`                     |
| `su`         | Account wechseln                           | `sudo su root`                               |
| `chown`      | Dateieigentümer ändern                     | `chown umbrel:umbrel myfile.txt`             |
| `chmod`      | Dateiberechtigungen ändern                 | `chmod +x executable.script`                 |
| `nano`       | Texteditor                                 | `nano textfile.txt`                          |
| `tar`        | Archivtool                                 | `tar -cvf archive.tar file1.txt file2.txt`   |
| `exit`       | Aktuelle Sitzung beenden                   | `exit`                                       |
| `systemctl`  | Systemd-Services verwalten                 | `sudo systemctl start umbrel-startup`        |
| `journalctl` | Systemlogs anzeigen                        | `sudo journalctl -u umbrel-external-storage` |
| `htop`       | Prozesse & Ressourcennutzung beobachten    | `htop`                                       |
| `shutdown`   | Den Pi Herunterfahren oder neu starten     | `sudo shutdown -r now`                       |

### Wo gibts mehr Informationen?

Die folgenden Artikel liefern mehr Informationen zu Bitcoin & Lightning:

- [What is Bitcoin?](https://bitcoinmagazine.com/guides/what-bitcoin)
- [Understanding the Lightning Network](https://bitcoinmagazine.com/articles/understanding-the-lightning-network-part-building-a-bidirectional-payment-channel-1464710791/)
- [Bitcoin resources](https://www.lopp.net/bitcoin-information.html) und [Lightning Network resources](https://www.lopp.net/lightning-information.html) von Jameson Lopp

Auf Deutsch gibt's auch Videos vom [Blocktrainer](https://blocktrainer.de).

### Unterstützt Umbrel …?

Aktuell nicht, aber externe Entwickler können es vielleicht im [App Store](https://medium.com/getumbrel/introducing-the-umbrel-app-store-7a2068c64a10) veröffentlichen.

---

Diese Seite  oft mit neuen Entdeckungen aktualisiert. Mach doch mit einem Merge Request mit!

---
